DOM - объектная модель документа, является мостом между языком JavaScript и браузером. Служит для возможности динамичного изменения на веб странице. ДОМ представляет собой HTML докмента в виде дерева тегов.
Все что есть в HTML есть и DOM. 